是[日本遊戲廠商](../Page/日本.md "wikilink")[KID公司自](../Page/KID.md "wikilink")1999年製作於[家用遊戲機的一系列](../Page/家用遊戲機.md "wikilink")[戀愛遊戲](../Page/戀愛遊戲.md "wikilink")，以及以此衍伸出來的動畫，小說、漫畫等系列作品。

本系列遊戲以追求劇情及故事性為重，受到日本玩家的好評，並於2000年起將其作品移植到[個人電腦上](../Page/個人電腦.md "wikilink")。2001年，[北京新天地在](../Page/北京新天地.md "wikilink")[中国大陆发售本系列的初代](../Page/中国大陆.md "wikilink")《[秋之回憶](../Page/秋之回憶_\(游戏\).md "wikilink")》PC版，开创本系列进军大中華地區的先河。

原本受到製作公司KID破產的影響，預訂在2007年2月發售的《[秋之回憶5：安可](../Page/秋之回憶5：安可.md "wikilink")》暫停開發。但2007年2月初，[CyberFront收购該公司旗下所有作品系列版权](../Page/CyberFront.md "wikilink")，并将本系列剩余未完成作品托付由KID部分原班人马组建而成的[5pb.公司完成开发](../Page/5pb..md "wikilink")。之後，5pb.宣布取得本系列的一切共同版权、开发权与发行权。

2018年6月28日，因未能从[娱乐通公司手中买下](../Page/娱乐通.md "wikilink")“秋之回忆”中文商标名，MAGES将系列译名更名为**告别回憶**，原“秋之回忆”译名来源自初代《秋之回忆》剧情发生在秋天，后渐渐成为中国玩家熟悉的译名。而“告别回忆”则是“Memories
Off”的直译，符合游戏剧情的主要框架“告别旧日回忆”。\[1\]\[2\]

## 系列作品

以下是至今已發售，或預定發售的產品。

### 遊戲

<small>※PS=[Playstation](../Page/Playstation.md "wikilink")、PS2=[PlayStation
2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、WSC=[Wonder Swan
Color](../Page/Wonder_Swan_Color.md "wikilink")、NGP=[Neo Geo
Pocket](../Page/Neo_Geo_Pocket.md "wikilink")、PC=[Microsoft
Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")、PSP=[PlayStation
Portable](../Page/PlayStation_Portable.md "wikilink")、</small>
<small>iOS=[iPhone](../Page/iPhone.md "wikilink")/[iPod
Touch](../Page/iPod_Touch.md "wikilink") Operating
System、PS3=[PlayStation
3](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")、PS4=[PlayStation
4](../Page/PlayStation_4.md "wikilink")、PSV=[PlayStation
Vita](../Page/PlayStation_Vita.md "wikilink")、NS=[Nintendo
Switch](../Page/Nintendo_Switch.md "wikilink")</small>

  - [秋之回憶](../Page/秋之回憶_\(游戏\).md "wikilink") （Memories Off） -
    PS、DC、PC、PSP、PS2（PS2-{只}-有中文版與韓文版\[3\]）、iOS
      - Memories Off Pure - NGP
      - Memories Off Festa - WSC
  - [秋之回憶2](../Page/秋之回憶2.md "wikilink") （Memories Off 2nd） -
    PS、DC、PC、PSP
  - [想君：秋之回憶](../Page/想君：秋之回憶.md "wikilink") （） - PS2、DC、PC、PSP
  - [Memories Off Duet](../Page/Memories_Off_Duet.md "wikilink") -
    PS2、PC、PSP
  - [Memories Off MIX](../Page/Memories_Off_MIX.md "wikilink") （） - PS2
  - [秋之回憶：從今以後](../Page/秋之回憶：從今以後.md "wikilink") （） - PS2、PC、PSP
  - [Memories Off After
    Rain](../Page/Memories_Off_After_Rain.md "wikilink") Vol.1\~3 -
    PS2、PC、PSP
  - [秋之回憶5：中斷的影片](../Page/秋之回憶5：中斷的影片.md "wikilink") （） - PS2、PC、PSP
  - [秋之回憶：從今以後again](../Page/秋之回憶：從今以後again.md "wikilink") （） -
    PS2、PC、PSP
  - [秋之回憶5：安可](../Page/秋之回憶5：安可.md "wikilink")（Memories Off \#5 encore）
    - PS2、PC、PSP
  - [Memories Off
    History](../Page/Memories_Off_History.md "wikilink")（秋之回憶歷史）-
    PC （匯集1～5代的故事）
  - [Your．秋之回憶～Girl's
    Style～](../Page/Your．秋之回憶～Girl's_Style～.md "wikilink")　-
    PS2、PSP （女性向遊戲）
  - [秋之回憶6～T-wave～](../Page/秋之回憶6～T-wave～.md "wikilink")（） -
    PS2、PSP、Xbox 360、PC、iOS
  - [秋之回憶6～Next Relation～](../Page/秋之回憶6～Next_Relation～.md "wikilink")
    （） - PS2、Xbox 360、PSP
  - [秋之回憶6 完全版](../Page/秋之回憶6_完全版.md "wikilink") （） -PS3、PSV
    （是6的～T-wave～及～Next Relation～,這兩部作品的合輯）
  - [秋之回憶～打勾勾的記憶～](../Page/秋之回忆：打勾勾的记忆.md "wikilink") （） -Xbox
    360、PS3、PSV、PSP、PC、IOS
  - [秋之回忆 -无垢少女-](../Page/秋之回忆_-无垢少女-.md "wikilink") （） -PS4、PSV、PC、NS

### OVA

  - Memories Off
  - Memories Off 2nd
  - [Memories Off 3.5
    朝向回憶的彼方](../Page/Memories_Off_3.5_朝向回憶的彼方.md "wikilink")（）
  - [Memories Off 3.5
    傳達祈願的時刻](../Page/Memories_Off_3.5_傳達祈願的時刻.md "wikilink")（）
  - [Memories Off 5 中斷的電影 THE
    ANIMATION](../Page/Memories_Off_5_中斷的電影_THE_ANIMATION.md "wikilink")（）

## 時間線

這年表為整個全系列各代之間的關係製作而成，因「[秋之回憶](../Page/秋之回憶.md "wikilink")」與「[秋之回憶2](../Page/秋之回憶2.md "wikilink")」的設定年份與其於日本的發售年相同，再加上「1」和「2」遊戲中表示的日期有記載星期，而「[想君](../Page/想君：秋之回憶.md "wikilink")」
則有明確記載進行的年份為2002年，本表即以2002年為基準，再加上「1」和「2」日期的推算下撰寫而成。

不過官方並沒有公佈任何與年表有關的資訊，因此無法保證此年表完全正確，僅供參考之用。

### 結局設定

各代間互連的結局為：

1.  Pure：**彩花End**
2.  [1st](../Page/秋之回憶.md "wikilink")：**唯笑True End**
3.  [After Rain](../Page/秋之回憶_After_Rain.md "wikilink")
    Vol.1：**唯笑End**\[4\]
4.  [2nd](../Page/秋之回憶2.md "wikilink")：**螢End**

Memories Off自二代后便无官配这一说法，故不在此列出

### 出生

  -
    **1970年**
      -
        9月8日：田中一太郎出生
    **1978年**
      -
        5月30日：南燕出生
    **1979年**
      -
        6月30日：雨宮瑞穗出生
    **1980年**
      -
        1月3日：鈴代黎音/稻穗鈴出生
        5月3日：霧島小夜美出生
        6月30日：白河靜流出生
    **1982年**
      -
        3月：一名男嬰被棄置於千羽谷真午育幼院門前，被該院收養並取名「飛田扉」
    **1983年**
      -
        5月4日：野乃原葉夜出生
        7月12日：今坂唯笑出生
        7月13日：花祭果凜出生
        8月17日：飛世巴出生
        9月3日：壽壽奈鷹乃出生
        9月14日：加賀正午出生
        9月25日：白河螢出生
        （4\~9月間）三上智也出生
        （8\~9月間）中森翔太出生
        10月24日：鳴海沙子出生
        10月28日：黑須彼方出生
        12月7日：檜月彩花出生
        （8\~12月間）伊波健出生
    **1984年**
      -
        1月4日：稻穗信出生
        2月3日：雙海詩音出生
        3月15日：北原那由多出生
        3月20日：音羽香出生
        4月7日：河合春人出生
        4月13日：相摩希、相摩望出生
        11月29日：觀島香月出生
        12月12日：小津修司出生
        12月19日：仙堂麻尋出生
    **1985年**
      -
        1月20日：伊吹美奈裳出生
        3月9日：日名雄介出生
        4月3日：荷嶋音緒、木瀬步出生
        4月6日：藤原雅出生
        5月5日：力丸真紅郎（丸紅郎）出生
        8月13日：兒玉響出生
        8月21日：陵祈出生
        11月22日：鷺澤一蹴出生
        （確實的生年未知）：理奈出生
    **1986年**
      -
        2月5日：百瀬環出生
        3月6日：舞方香菜出生
        5月19日：荷嶋深步出生
        6月6日：早蕨美海出生
        8月31日：日名明日香出生
    **1987年**
      -
        1月1日：力丸紗代里出生
        3月2日：鷺澤緣出生
        7月2日：嘉神川クロエ出生
        10月11日：一条秋名出生
    **1988年**
      -
        6月29日：佐賀亨出生
        8月10日：遠峯莉莉絲出生
        10月8日：塚本志雄出生
        12月23日：箱崎智紗出生
    **1989年**
      -
        2月28日：春日結乃出生

### 事件與相遇

  -
    **1981年**
      -
        發生成為登波離橋傳說的事件。
    **1988年**
      -
        鷹乃在家中的池子溺水，陷入病危，其母因此得了精神障礙。同年內父母離婚，鷹乃則寄住在叔父家
    **1989年**
      -
        健因為母親的一句話，而有一段時間不相信任何人
    **1990年**
      -
        4月：正午、彼方進入不同的小學就讀
          -
            正午騎單車到千羽谷，遇到沙子
            彼方在千羽谷商店街公園跟沙子大吵一架，造成大腿和眼皮上受傷
            沙子的母親過世
            那由多、沙子的父親（鳴海勳）與那由多的母親結婚，全家搬到藤川
    **1991年**
      -
        智也將價值數百萬日幣的錦鯉做成鯉魚旗，造成轟動。
    **1992年**
      -
        4月：祈與彼方進入同一所小學就讀
    **1993年**
      -
        4月：健進入當地的少年足球隊『爵士』
        5月30日：燕開始遭受父親的酷刑
        健向宮田利枝告白，不過遭到回絕
        （不明，4月以後）巴的弟弟（飛世淳）過世
    **1994年**
      -
        3月：一蹴潛逃離開育幼院，在正門前發生車禍，身受重傷。葉夜的父親在這場車禍中喪生。
          -
            理奈去世
            扉離開真午育幼院
            一蹴成為鷺澤家的養子
    **1995年**
      -
        夏天：翔太在足球賽後遇到燕，並在朝風莊等地流連忘返
    **1996年**
      -
        3月：史希救了差點被車撞的信
        4月：智也、正午、彩花、唯笑、螢、巴、彼方、果凜、葉夜進入藍之丘第二中學就讀
          -
            健進入櫻峰第二中學就讀
            小夜美、靜流進入澄空學園就讀
        （4\~5月）正午在蘆鹿島電鐵上再次與彼方相遇；彼方記起正午，不過正午沒有回想起來
        夏天：正午受到彼方和果凜的勸誘，初次去蘆鹿島煙火大會

### 1997年

  -

      -
        ***Memories Off Pure*** *開始―――――――*
        4月8日：智也、彩花，因換班而同在2年B班
        5～12月間：智也與彩花開始交往
        *―――――――* ***Memories Off Pure*** *結束*
        12月：彩花，在大雨中發生車禍過世。（信目擊到整件事的發生）

    **1998年**

      -
        12月24日：彼方，在和正午一起參加演唱會時喊出了「我愛你\!」，回程獨自在千羽谷公園找遺落物時碰到了發堀模特兒的星探。
        年内：藍之丘第二中學校遠足
        年内：小夜美的弟弟（霧島克也）發生車禍過世

    **1999年**

      -
        3月10日：藍之丘第二中學畢業典禮
        4月:智也、信、唯笑、巴等人進入澄空學園就讀
          -
            健、正午、翔太、螢、鷹乃、彼方、果凛、葉夜等人進入濱吹學園就讀
            小夜美、静流進入千羽谷大學就讀
            那由多，進入一所全校住校制高中就讀、並在此時對自己的存在感到疑惑，開始自殘。
        8月31日：彼方祖母的告別式
        9月1日：彼方在完全沒有說明的情況下離開正午，並轉離濱吹學園。

### 2000年

  -

      -
        ***秋之回憶2：雪螢*** *開始―――――――*
        1月：螢，在練鋼琴時看到正在練足球的健，並對他一見鍾情
        1～2月：螢和巴在酪蕯克櫻峰店碰到正在實習中的信。
        4月：美奈裳、希、進入澄空學園就讀
          -
            春人、雄介、修司、香月、進入綾園學院高中部就讀
            麻尋、進入千羽谷第一高中就讀
            健與螢、剛好都轉到2年E班，作同班同學
        8月時：朝風莊內東邊的兩房間因火災而半毀
        夏天：在蘆鹿島大煙火大會上，螢和巴兩個人結伴一起欣賞
        9月：詩音、從秘魯轉學至澄空學園就讀
          -
            健、開始一個人在朝風莊生活。
        9月29日：香，對情人不告而別。
        9月30日：智也的母親，前往其父之赴任地。從此智也就一直處在一個人生活的狀態。
        ***[秋之回憶](../Page/秋之回憶.md "wikilink")*** *開始―――――――*
        10月1日：香、轉入澄空学園
        10月3日：小夜美、開始代替母親在澄空學園的合作社幫忙。
        10月下旬：螢，開始為藤川少年合唱團作鋼琴伴奏。
        10月28日：唯笑、拒絕了信的告白，開始與智也交往。
        11月17日：智也與唯笑、在大雨中確認了彼此的心意。
        *―――――――* ***[秋之回憶](../Page/秋之回憶.md "wikilink")*** *結束*
        11月18日～30日：澄空學園校慶。健遇到了智也和信。希與望，見到美奈裳的風景畫，相當感動。
        11月下旬：希進入學校的美術社，但是沒有見到美奈裳。
        12月7日：螢在登波離橋上對健告白。
        12月25日：健對螢告白，兩人開始交往。

<!-- end list -->

  -

      -
        年内：静流取得普通汽車駕照。

### 2001年

  -

      -
        <small>*小說「* ***Memories Off Bridge*** *」開始―――――――*</small>
        3月：片倉史希至澄空學園擔任臨時講師
          -
            信、向史希告白，不過被婉拒
        4月：信、從澄空學園退學
        4月：信、與香在海邊散步時中撿到TOMOYA、並開始飼養牠
          -
            一蹴、祈、雅、香菜、步、進入濱吹學園就讀。
            音緒、進入千羽谷第一高中就讀
            環、進入仁成高中就讀
            信、開始一個人住在朝風莊，並遇到螢。
        <small>*―――――――小說「* ***Memories Off Bridge*** *」 結束*</small>
        ***[Memories Off After
        Rain](../Page/Memories_Off_After_Rain.md "wikilink") Vol.1 折鶴***
        *開始―――――――*
        5月6日：智也在千羽谷救了差點被車撞的巴
        5月7日：澄空學園・濱吹學園至京都遠足
        5月9日：智也、在平安神宮與唯笑再次確認彼此的心意
        *―――――――* ***[Memories Off After
        Rain](../Page/Memories_Off_After_Rain.md "wikilink") Vol.1 折鶴***
        *結束*
        6月：螢，參加NPA鋼琴大賽初賽，並且通過。
        7月：健、在全國高中足賽大賽縣預賽第四回比賽敗北，並從足球社引退。
        ***[秋之回憶2](../Page/秋之回憶2.md "wikilink")*** *開始―――――――*
        8月2日：燕，搬至朝風莊。同日健、希，開始在酪蕯克櫻峰店打工。
        8月5日：翔太、在朝風莊和健發生爭吵，並與燕再次相遇
        8月14日：螢，參加NPA鋼琴大賽複賽，並且通過。
        8月24日：蘆鹿島煙火大會開始。祈在教會裡對一蹴告白。
        8月26日：NPA鋼琴大賽決賽。螢取得優勝，並在當天晚上出發前往[維也納](../Page/維也納.md "wikilink")
        8月30日：燕、搬離朝風莊
        8月31日：籃子劇團第26回公演『TSUBASA』開始
        9月27日：健、在眾人的喝采聲中於濱吹學園的操場和螢擁吻。（此事成為該校的傳說）
        *―――――――* ***[秋之回憶2](../Page/秋之回憶2.md "wikilink")*** *結束*
        [9\~10月](../Page/9~10月.md "wikilink")：健和螢相約在登波離橋, 把達成願望的掃睛娘拋進河裡.
        但同日為解決一年前的侵入事件, 由TOMOYA把掃睛娘找回。
        *―――――――* ***秋之回憶2：雪螢*** *結束*
        9月27日：信到印度旅行。
        12月13日：一蹴，接受葉夜的勸誘，兩人開始在「Narazu-Ya」打工。

### 2002年

  -

      -
        2月：信在印度受難，被一太郎所救
        3月：正午開始獨居於千羽谷。
          -
            正午、在登波離橋附近遇見信。之後初入cubic cafe又再次相遇。
        4月1日：智也開始浪人（重考）生涯。
        4月：唯笑進入藤川市立護理専校就讀
        4月：正午、那由多、沙子、健等人進入千羽谷大學就讀
          -
            果凛進入青峯學院大學就讀
            緣與紗代里進入濱吹學園就讀
            深步進入千羽谷第一高中就讀
            明日香、美海、進入綾園學院高中就讀
        4～5月：正午、在大學迎新會中認識小夜美和靜流。
        7月上旬：環、在修學旅行中一個人獨自脫隊，並在千羽谷認識扉。
        ***[想君：秋之回憶](../Page/想君：秋之回憶.md "wikilink")*** *開始―――――――*
        7月8日：正午與彼方在cubic cafe重逢。在附近與沙子再會（不過兩人都沒記起過去的事）
        7月13日：cubic cafe的常客在店內拍下合照。
        7月19日：音緒開始在cubic cafe打工
        7月27日：蘆鹿島煙火大會開始
        7月28日：TOMOYA、在信的住處失蹤。
        8月8日：信、在前往澄空學園找史希的途中、找回TOMOYA。
        ***[Memories Off 3.5
        朝向回憶的彼方](../Page/Memories_Off_3.5_朝向回憶的彼方.md "wikilink")***
        *開始―――――――*
        9月7日：一太郎、在和彼方約會中發生交通意外死亡
        9月9日：田中一太郎告別式
        11月：静流開始在「Narazu-Ya」代理該店店長職務。

### 2003年

  -

      -
        1月4日：信、出發前往[尼泊爾旅行](../Page/尼泊爾.md "wikilink")
        3月10日：雄介，拍下了麻尋表示「自己可能會殺人」的影片（兩捲錄影帶分出了前後段）
        4月：春人、雄介、修司、香月，進入千羽谷大學就讀，將Micky老師死後解散的CUM研延續，成立新的CUM研。
        5月9日：雄介、將自己拍有麻尋前段影像的影帶交給春人，數小時後在自家公寓和麻尋的父親發生激烈爭吵。
          -
            兩人最後在麻尋的眼前從公寓8樓墜樓摔死。
        <small>*小說「* ***秋之回憶\#5 ～Promise\&Wish～*** *」 開始―――――――*</small>
        5月：麻尋開始在酪蕯克櫻峰店打工，並在此認識信
        5月：明日香、開始在Burger Wake千羽谷店打工，並在此認識擔任店經理的瑞穗

### 2004年

  -

      -
        [年初](../Page/年初.md "wikilink")：信從北海道單人旅行回來,並帶了土產"大馬哈魚的狗熊"給麻尋當禮物
        2月上旬：螢趁放假時回來日本
        ***[秋之回憶：從今以後](../Page/秋之回憶：從今以後.md "wikilink")*** *開始―――――――*
        2月14日：祈在大雨中突然的與一蹴分手
        3月9日：在藤川舉辦的鋼琴演奏會中，祈未彈指定曲，而演奏「超絕技巧練習曲第9號」。
        3月10日：濱吹學園第34屆畢業典禮
        4月：木瀬步、進入千羽谷大学就讀
        *―――――――* ***[秋之回憶：從今以後](../Page/秋之回憶：從今以後.md "wikilink")***
        *結束*
        ***[秋之回憶\#5：中斷的影片](../Page/秋之回憶5：中斷的影片.md "wikilink")***
        開始―――――――''
        <small>（與小説「***Memories Off \#5 last preview***」同時）</small>
        同日：春人，搬入日暮莊。
        4月8日：春人、明日香、香月、修司，在CUM研社辦突如其然與麻尋再次相遇。
        <small>*―――――――小說「* ***秋之回憶\#5 Promise\&Wish*** *」 結束*</small>
        4月12日：步、加入CUM研。
        4月15日：春人與麻尋和解。
        4月18日：明日香向春人告白，不過被春人婉拒。
        4月23日：電影「光的階梯」開拍。
        5月2日：明日香於CUM研社辦再次向春人告白，不過仍被婉拒。春人同時向麻尋告白。
        5月5日：麻尋向春人告白，兩人確認彼此的心意。
        5月7日：「光的階梯」麻尋部份拍攝完畢。
        5月9日：麻尋搬離現住地，對春人不告而別。
        6月：電影「光的階梯」拍攝完畢
        <small>*―――――――小説「* ***Memories Off \#5 last preview***
        *」結束*</small>
        7月：CUM研成員與麻尋重逢。
        *―――――――*
        ***[秋之回憶\#5：中斷的影片](../Page/秋之回憶5：中斷的影片.md "wikilink")***
        *結束*
        *―――――――*
        ***[秋之回憶：從今以後again](../Page/秋之回憶：從今以後again.md "wikilink")***
        *結束*
        <small>*小説「* ***Memories Off \#5 distance***
        *」開始―――――――*</small>
        7月末：電影「Drop of memory」開拍

### 同一時間軸下的作品

以下是除了屬小遊戲性質的**Memories Off Festa**和**Memories Off MIX**外，於同一時間軸下的作品。

  - Memories Off Pure - Memories Off - 登場角色的初中時代
  - Memories Off
  - Memories Off 2nd ～雪螢～ （收錄於Duet） - 描寫2nd伊波健與白河螢最初相識時
  - Memories Off After Rain Vol.1
  - Memories Off 2nd
  - Memories Off After Rain Vol.2 -
    敘述白河螢放棄留學，2nd之後的故事（**故事是接在2nd螢與巴共同的結局之後，跟《想君：秋之回憶》的初始設定上有矛盾**）
  - Memories Off After Rain Vol.3
  - 想君：秋之回憶
  - 秋之回憶：從今以後
  - 秋之回憶\#5：中斷的影片
  - 秋之回憶：從今以後again
  - 秋之回憶6～T-wave～
  - 秋之回憶6～Next Relation～
  - 秋之回憶7～ゆびきりの記憶～

## 製作參與者

  - 製作人：市川和弘、龟谷恒治、柴田太郎
  - 系列監修：柴田太郎
  - 角色設計、原案：[佐佐木睦美](../Page/佐佐木睦美_\(插畫家\).md "wikilink")、興水隆之、、[森井しづき](../Page/森井しづき.md "wikilink")
  - 作曲：[阿保剛](../Page/阿保剛.md "wikilink")、[林克洋](../Page/林克洋.md "wikilink")
  - 音响制作：[SCITRON DIGITAL
    CONTENTS](../Page/SCITRON_DIGITAL_CONTENTS.md "wikilink")→[5pb.](../Page/5pb..md "wikilink")（[\#5以后](../Page/秋之回憶5：中斷的影片.md "wikilink")）
  - 製作、著作：[KID](../Page/KID.md "wikilink")→5pb./[CyberFront](../Page/CyberFront.md "wikilink")
  - 简体中文版发行：[北京新天地](../Page/北京新天地.md "wikilink")（[初代](../Page/秋之回憶.md "wikilink")、[2nd](../Page/秋之回忆2.md "wikilink")）→[光谱博硕](../Page/光譜資訊.md "wikilink")→[北京娱乐通](../Page/北京娱乐通.md "wikilink")→[寰宇之星](../Page/寰宇之星.md "wikilink")→[網易遊戲](../Page/網易遊戲.md "wikilink")
  - 繁体中文版發行：[智冠科技](../Page/智冠科技.md "wikilink")（初代）→[光譜資訊](../Page/光譜資訊.md "wikilink")→[光荣特库摩](../Page/光荣特库摩.md "wikilink")（[7](../Page/秋之回忆：打勾勾的记忆.md "wikilink")）→[世嘉](../Page/世嘉.md "wikilink")

## 資料來源

<references />

## 相關連結

  - [Memories Off Area](http://www.mowypan.com/memoriesoff)（玩家自行整理）

[Category:日本OVA動畫](../Category/日本OVA動畫.md "wikilink")
[Category:电脑游戏](../Category/电脑游戏.md "wikilink")
[Category:告别回憶系列](../Category/告别回憶系列.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")

1.
2.
3.  <http://www.gamespot.co.kr/ps2/preview/0,39041881,1002297>
4.  [After Rain](../Page/Memories_Off_After_Rain.md "wikilink")
    Vol.2/3的初始設定與「想君」有矛盾（接續於2nd巴Normal
    End，即螢和巴的共同結局），所以這部份並沒有記載於本年表。